\documentclass[%
    12pt,
    a4paper,
    ngerman,
    headheight=29.1pt,
]{scrartcl}

\usepackage[a4paper, left=2.5cm, right=2.5cm, top=3.0cm, bottom=2.5cm]{geometry}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{ulem}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[headsepline]{scrlayer-scrpage}
\usepackage[active]{srcltx}
\usepackage{algorithm}
\usepackage[noend]{algorithmic}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{bbm}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{listings}
\usepackage{struktex}
\usepackage{xcolor}

\usepackage{hyperref} % <-- ALWAYS include me last!

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\Fach}{Mathe}
\newcommand{\Name}{Max Mustermann}
\newcommand{\Seminargruppe}{1}
\newcommand{\Matrikelnummer}{65???}
\newcommand{\Semester}{WS\,22/23}
\newcommand{\Uebungsblatt}{X} %  <-- UPDATE ME FOR EACH SHEET

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\setlength{\parindent}{0em}

\newcommand{\Aufgabe}[1]{
  {
  \vspace*{0.5cm}
  \textsf{\textbf{Aufgabe #1}}
  \vspace*{0.2cm}
  }
}
%%%%%%%%%%%%%%
\hypersetup{
    pdftitle={\Fach{}: Latex Beispielcode \Uebungsblatt{}},
    pdfauthor={\Name},
    pdfborder={0 0 0}
}

\lstset{ %
language=java,
basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
showtabs=false,
tabsize=2,
captionpos=b,
breaklines=true,
extendedchars=true,
showstringspaces=false,
flexiblecolumns=true,
}

\title{Übungsblatt \Uebungsblatt{}}
\author{\Name{}}

\begin{document}
\pagestyle{scrheadings}
\lohead{\sffamily \Fach{} \\ \small \Name{} - \Matrikelnummer{}}
\rohead{\sffamily \Semester{} \\  Seminargruppe \Seminargruppe{}}
\pagestyle{plain}
\thispagestyle{scrheadings}
\addtokomafont{pagehead}{\normalfont}
\vspace*{0.2cm}
\begin{center}
\LARGE \sffamily \textbf{Übungsblatt \Uebungsblatt{}}
\end{center}
\vspace*{0.2cm}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Insert your solutions here %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\Aufgabe{1} (Headline)

\begin{enumerate}[(a)]
        \item 
\end{enumerate}
\begin{lstlisting}
\end{lstlisting}

\Aufgabe{2} (Headline)\\
%Folgenden werden alle Elemente mit einem & algined, in diesem fall das '=' Zeichen.
\begin{align*}
Z\ &=\ Beispiel Text\\
    &=\ Mehr Text aligned\\
    &=\ und noch mehr Text\\
\end{align*}

\Aufgabe{3} (Headline)\\

Zeichenfolgen [\![ \ do\ \alpha \ od\ while\ B\ ]\!] (Z)\\
Dargestellt in einer Matrix\\
=\left\{\begin{matrix}
        \text { Z, falls Z(B) = false}\\
        %Fehlen alpha vor Z zweimal TODO!! Frag Anna
        \text {$[\![ \ do\ \alpha \ od\ while\ B\  ]\!] ( [\![ \alpha ]\!](Z)),\ sonst$}\\
        %\text {Zeile 2}&{Objekt3}\\
        \end{matrix} \right. \\

\Aufgabe{4} (Headline)

Beispiele für Pfeile und durchstreichen.\\
Hinweis: Das durchstreichen \out erfordert ein zusätzliches Paket.\\

\downarrow (2)\\
ADD(13,1,z'), \sout{SUC(1,2),} SUC(z',15)\\

\implies MULT(X,U,W)
(5) FIB(0,1) \wedge \ FIB(1,1)\\

\Aufgabe{5} (Tabellen)\\
%Beispiele von Tabellen
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|}
  %das l | r | c gibt das alignment in der jeweilligen Zelle an.
    Zeile 1&2&3&4&5&6&7&8\\\hline
    Zeile A&b&&c&d&e&f&g
\end{tabular}\\

\begin{tabular}{|r|l|l|l|l|l|l|l|}
    Zeile 1&111111111&2&3&4&5&6&7\\\hline
    Zeile &A&b&&c&d&e&f
\end{tabular}\\

\begin{tabular}{|c|c|l|l|l|l|l|l|}
    Zeile 1&111111111&2&3&4&5&6&7\\\hline
    Zeile &$\prod^n_{i=1}an$&b&&c&d&e&f
\end{tabular}\\

% Darstellung eines einfachen Bruches geht auch mit : \frac12 wobei das Ergebnis dann 0.5 als Bruch ergibt.
%Einleitung Mathe modus $MeinText_Unterstrich$
\textsubscript* {Test}

\Aufgabe{6} (Learn Latex Math Symbols)

Mein Text
\textit{mein text}
\textbf{whatever}
\begin{LARGE} example
\end{LARGE}

\begin{math} 
    Z^4 \\
    Z_4

    \sum^n_{i=1}a_n

    \prod^n_{i=1}a_n

\end{math}

   $$\sum^n_{i=1}a_n$$

    $$\lim_{n \implies \infty}$$
    
    $$\lim_{n \rightarrow \infty}$$

    $$\prod^n_{i=0}a_n$$

    $$\lim_{n \rightarrow \infty} \left\{ \frac{x+4}{x²-3}  \right\}$$
    
    $$\lim_{n \Rightarrow \infty} A: \left\{1,2,3,4,5,7  \right\}$$
    
    $$\lim_{n \implies \infty} \left\{ \frac{x+4}{x²-3}  \right\}$$

    $$ \overset{\varphi(8)}{4} +\underset{2+2}{4} + 2 + 1$$

\paragraph{Titel 1}
\hspace{0pt}\vspace{10pt}\\
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.

\paragraph{Titel 2}\mbox{}\\
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.\\



\end{document}
